陪審團就被告能否答辯今退庭商議

陪審團就被告能否答辯今退庭商議

要聞

被告劉璋輝昨於囚車上手持基督教雜誌。李家皓攝

【虐殺私影女案】
【本報訊】已婚無業漢涉虐殺15歲私影少女後再姦屍案，控辯雙方昨就被告精神狀況是否適合應訊一事作結案陳詞。辯方力陳被告的精神病病情惡化，無法跟從審訊發展，上周三仍出現幻聽，精神狀態明顯不穩；控方則反駁被告精神狀況適宜答辯，陪審團應考慮被告突於開審前才稱精神病發，是實屬巧合，還是另有原由。陪審團今將就被告的精神狀況是否適合繼續應訊一事退庭商議。

控方質疑辯方醫生改意見

被告劉璋輝（37歲）否認於2014年12月8日在旺角寓所內殺死郭惠明，法官今早將向陪審團作引導陳詞，及後陪審團將退庭商議。法官昨明言審訊途中，辯方申請被告基於精神狀況為由不適宜繼續答辯的情況不常見。
辯方陳詞指陪審團應考慮被告的精神狀況能否跟從案件發展，並指控方稱被告能夠記得案中某些證人姓名，已屬準確記得審訊細節，批評控方的標準未免太低，說法根本毫無根據。

控方則指辯方的精神科醫生起初表示被告適宜答辯，但近日卻改變，反指小欖的精神科醫生的意見一直沒有動搖，堅持被告適合答辯，全因醫生自2014年起已接見被告多次，對被告的精神狀態有充份了解，此點比起辯方精神科醫生優勝。辯方認為被告出現幻聽，不能專注應訊，惟控方卻認為一般人同時聽到4、5人說話亦感混淆，這非不宜答辯原因。

案件編號：HCCC367/15
■記者蘇曉欣